男生見工髮型 邊款髮型最冧HR？

雖然俗語有云Your face，Your fate，但其實起碼職場上面，除了face，hair都好緊要！

大學生即將畢業，是時候搵工了，如果想見工前先整個靚髮型，不妨參考這個調查。日本資生堂連同就職網站Mynavi進行調查，詢問645位日本企業的面試官對求職者髮型的意見。其中，8成面試官認同，求職者髮型會影響對他的第一印象，而且大部分人（95.5%）都同意，與求職者初見面時的第一印象很影響最終的評分。

清爽短髮最佳 長髮染金差評

調查準備了20種男生髮型的相片讓面試官評分，其中最遭劣評的是偏長、厚身的卷髮與染成明亮色系的髮型。

如果求職者髮型長至見不到額頭，面試官普遍會覺得他欠缺自信、甚至覺得他性格很陰沉。

如果染成閃亮金色，又覺得不夠認真，不似在求職。相對，最受好評的是各種短髮，大原則是讓五官表情清晰可見，清爽示人，展現活力又不失成熟。

至於女生髮型變化就更加多，CT Goodjobs早前曾推介幾款女生見工合適髮型，可供參考：

1. 斯文公主頭：

中長髮搵工女面試時，最適合梳個讓面容看起來清新乾淨的公主頭，能給面試官自然、亮麗的感覺。

2. 清爽馬尾Look：

馬尾頭的造型感覺比較利落；為加強親切感，綁馬尾時瀏海最好凸出弧度。馬尾紮髮的位置須恰到到好處——即唔太高亦唔太低；綁太高容易顯得過分活潑；太低則會顯得「C9」。

3. 優雅髮髻：

髮髻最能展現事業女優雅的一面，更有助提升專業形象。嫌傳統髮髻過於成熟的話，求職者不妨加個低調頭飾，凸顯心思，務求令面試官眼前一亮。

4. 波浪微曲髮：

捲曲度較大的髮型，能讓頭髮看起來更豐盈、臉形更飽滿自信，使求職者看起來更可靠、溫柔，別具氣質。

riiiiiiicko頭

髮型

都要睇吓乜嘢工
做sales就要清爽啫
如果請designer長d頭髮有乜所謂
有藝術氣質